親共政黨炮轟「香港影評人」頒獎予《理大圍城》，要求政府出手止

香港既（同一個）影評人組織，都將最佳導演獎頒比奶共電影《奪冠》，但佢地又當無件事。

（共媒無link)

美化黑暴電影《理大圍城》獲獎 政界斥涉「獨」須嚴審
止暴制亂
2021.01.23 12:13:39

大公文匯全媒體報道，近日香港電影評論學會公布2020年度學會大獎得獎名單，其中一直拍攝美化黑暴電影嘅「影意志」，其出品《理大圍城》奪得「最佳電影」，亦大讚電影：「敘事與美學成熟」、「呈現『反送中運動』悲壯的一頁」又話令本地紀錄片邁向新境界喎！但係唔少網民都睇唔過眼並質問「獲獎因為搞到學校變戰場呀？什麼紀錄片！都是在誤導年輕人走上不歸路！」

多名政界人士接受傳媒訪問時表示，有關電影有美化犯罪之嫌，機構頒獎予紀錄違法行為的電影會向社會傳遞不良信息，做法不合理，要求政府監察，並考慮停止資助香港電影評論學會。立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國表示：「若電影內容牽涉到暴亂、『佔領』等違法內容，有鼓吹違法行為甚至『港獨』等訊息，已屬另一問題，藝發局及康文署均有責任去審視相關電影的內容。」民建聯立法會議員劉國勳批評：「《理大圍城》的內容有美化犯罪之嫌，而該學會頒發獎項予紀錄違法行為的電影，變相會鼓勵市民犯罪。」公民力量成員李梓敬稱：「該電影的內容有違香港國安法，甚至將犯罪行為『浪漫化』及『英雄化』，會荼毒青少年。避免別有用心者有機會透過電影鼓吹違法行為，亦應考慮停止資助相關機構。」

編輯： 林犀

文匯報今日大篇幅屌影意志.

（共媒無link)
多齣內容美化暴徒 政界促執法部門跟進
獨立電影節煽暴誣警涉違法
2021-01-23

由數名「獨立電影人」所組成的「影意志」，近日舉辦所謂「第十三屆香港獨立電影節」，在網上平台放映數齣與修例風波有關的電影及影片，大部分的內容不僅美化修例風波期間打砸燒的暴徒，更抹黑特區政府和警務人員，活動策劃人更煽動大家要令「獨立」的聲音繼續流傳。政界人士昨日接受香港文匯報訪問時強調，文藝創作不能凌駕法律，批評該組織所播放的電影內容不僅美化、煽動暴力，更涉嫌違法，要求執法部門積極跟進。

●香港文匯報記者 倪思言

「影意志」過去不少站在暴徒視角的作品，當中最為人所知的是講述「港獨」分子梁天琦的紀錄片《地厚天高》（見另稿）。

由該組織主辦的「香港獨立電影節」於本月21日至30日舉行，屆時將會在網上平台POPTICKET接連放映8套電影。有關組織的網頁顯示，大部分電影內容圍繞修例風波，更抹黑特區政府及警務人員，聲稱警方以執法為名將「『抗爭者』逼向絕路」，而「抗爭者」展現出「最強的生命力」去「捍衛」香港云云。

在介紹該電影節的9部短片時，網頁寫道「......暴政卻依舊橫蠻，甚至變本加厲，無數人遭受牢獄之災、流亡海外，香港已不可能跟以前一樣；『光復』之前，我們盡力了嗎？還可以做甚（什）麼？......因為我哋真係好＿鍾意香港，所以更要咬緊牙關，努力生活，從現有的僵局走出去，突破制度的框架。如果你真係鐘（鍾）意香港嘅話，你應該明咩叫出去。一切從未正常，你選擇堅守，還是逃走？」

策劃人煽民流傳「獨立」聲音

在介紹另一批「紀短片」時，主辦方以「我們一起探訪他方比利時的香港留學生，他們如何為『我城』而戰」來介紹《尋找，1997》；《榮光燦爛》「所歌頌的，不只是一首屬於我們年代的『革命歌』，更是在不斷傳播心中滋長的精神」，等等。

電影節的策劃人崔允信更在電影節序言聲稱，若明年無法舉辦第十四屆香港獨立電影節，聲言希望大家可以「發揮創意」，以各種放映形式令「獨立」的聲音繼續流傳。

建制：文藝不能凌駕法律

新民黨立法會議員容海恩在接受香港文匯報訪問時表示，該組織所播放的電影內容牽涉分裂國家或對公職人員作出人身攻擊，已經涉嫌違法；該電影節策劃人的言論，亦涉及煽動仇恨，可能觸及香港國安法。

她認為警方有責任及權力規管線上線下的活動，而有關播放平台亦要負上責任，並呼籲大眾舉報相關涉嫌違法的內容。

民建聯立法會議員陳恒鑌批評有關的電影試圖美化暴力，以扭曲事實的方式呈現暴動。他認為，電影簡介中「『抗爭者』逼向絕路」，「抗爭者」展現出「最強的生命力」去「捍衛」香港等表述，已表示出相關人等的既定的政治立場，執法部門在有需要時應該作出相應行動。

「公民力量」成員林宇星認為，文藝創作不能凌駕於法律之上，即使以學術而言出發，作品亦需負上社會責任，而紀錄片不應帶有任何政治訊息，但「影意志」選取播放的電影內容偏頗，以紀錄片作為包裝是不理想的做法，並批評崔允信的說話背後有另一番意圖，或間接煽動市民犯法。

支那共匪真係日日都要出黎柒

香港好快得返愛國片

但港共如果出硬招打壓，就

戇鳩

幾時出碟 買爆佢

唔好笑啊

文匯而家係大台

一吹雞國安跟手就會做野

得閒可以去JCCAC支持下佢哋

以後唔好再拍三國啲戲啦，美化暴力

無如果，係一鳩定

調轉啦，文匯大公其實同胡狗一樣，係用黎幫支那共匪放風

咁Michael Moore當年套《Bowling for Columbine》咪仲咩，唔通奧斯卡頒個最佳紀錄片又估鼓吹暴力咩。大佬嗰套講校園槍擊真係死好多人㗎喎。

大公文匯係又獨唔係又獨

唔爭在屌埋影視處點解比三級
而唔係當不雅物品唔比播囉

唔好漏咗水滸傳⋯

土匪憑咩評論戲劇

心水清

香港有史以來都好多警匪片。